接觸健身一年 你問我答

講返依家啲數據先

178 72，73kg bodyfat 8~10%

一年前既我得50幾kg 食極唔肥

但我以前係一日3餐 開始半年黎慢慢加上去 ，依家開始係一日6餐 所以體重上得好快 力量都增好快

gym以前自己有啲高低膊 但依家已經糾正返

有咩問題想知想問 歡迎提出

飲食 訓練 supplement

去邊度練

唔貼太多 驚自爆

下面我會post下我一日既飲食餐單俾巴打們參考下

大學入面gym 康文

增肌增食量嗰陣係咪一定會同肚腩一齊增? 點避免？

一日六餐，伙食費未好貴

本身瘦底 做gym係咪要配合一日多餐先有效

我係冇住家飯 其他野自己煮 ，但我想講係出面食都可以好有營養

meal 1 -(8am) 70g麥皮
meal2 -(10am) 200g薯仔整薯蓉，50g杏仁，3隻蛋 2粒黃
meal3-(1pm)大快活 雞胸紅米飯，低糖綠茶
meal4-(4pm)4條手指大細雞柳，一條蕉
跟住會gym ,gym完一杯whey protein

meal5 -(8pm) 茶記 牛排 西蘭花 意粉

meal6 -(1030pm) 3隻蛋白 加50g蕃薯 一杯whey protein

12點左右訓

keep住大半年 我就係咁上磅

我粗略估計每日起碼120g protein

同問 成日都增唔到其他 增肚腩好明顯

我個名 自己煮會平啲

我啲fd都係咁

係
我瘦底 我絕對可以答你

瘦底 因為新陳代謝快 所以唔可以俾個肚有餓既感覺 所以要盡量少食多餐

巴打可唔可以分享下點改善高低膊

要睇下嚴重程度 如果係先天好嚴重個啲要睇醫生

如果係姿勢問題 可能會係斜方肌啲肌肉過緊

要每日keep住拉筋 同勤操背 膊

久而久之 就好返

但係如果成日都唔覺得肚餓可以點樣增加食量？
gym前有食嘢，但係食得多再用力就會想嘔

唔餓都要食

要慢慢撐大個胃

我都嘔唔少 到依家都有

總之你要俾個目標自己 每3個鐘起碼有啲野落肚

有冇做gym 前相睇下呀

好波清

食完meal 4隔幾耐先去gym?

如果肥底meal plan要點搞

求改善高低膊練法

半到一個鐘

首先要改善自己姿勢

做gym唔好俾一邊膊借力太多

同埋gym要拉筋 伸展返 過緊既斜方肌

每日都食大快活同一個飯?

買邊隻番薯好....一日兩杯Whey 會唔會有咩問題?

肥底 碳水要控制

tdee 食自己既80%

但蛋白質要食返體重（kg）x2

因為少卡路里 少碳水 你要食返多啲protein去代替

西蘭花 麥皮 蕃薯 牛油果 香蕉 依啲食多啲

同樓主個background差唔多
最近都想操大隻
應該點入門?
一開始應該操咩先??
不過我有少少肩周炎,係咪應該操背先?
求指教

大快活 係雞胸紅米飯 最抵屌，最有營養啫 可以揀其他既

蕃薯 薯仔 係街市買得架啦 買一磅夠你食幾日

whey protein有操野飲既唔會有問題架

蛋白質係用黎修補肌肉

肩周炎好似係五十肩？ 整傷過膊？

拉多啲筋 實冇死

全身都要操

建議玩推拉腳

推（胸前膊中膊三頭）一日

拉（背後膊二頭）一日

腳 （可以玩下腹）一日

抖一至兩日 再循環
我新手期都係咁做 進步得好快

做多啲多關節動作（卧推 肩推 划船 硬拉 深蹲）

push pull up dip 都算

唔得

飲食作用＞supplement

而supplement係你飲食基礎上 會有事半功倍效果

新手唔建議一開始就食粉

搞好個diet先 自己煮會平啲

休息日都係咁樣食？

謝解答
我都唔知係咪整親過,
總之隻手向上舉就會啪啪聲

所以先想操返D肌肉睇下會唔會改善到

點樣修身 現番腹肌？
我覺得自己max左 70kg維持左年幾
但力量有不斷上升 點突破
176高 目測體脂15%

我想問食kg x 1至1.5既蛋白質ok唔ok
同埋除左雞胸雞柳仲有咩吸取蛋白質
雞蛋好似好低咁

修身要靠飲食 減脂睇返上面 要cut咩 食返夠蛋白質

力量突破 要做多啲多關節動作

卧推 硬拉 深蹲 每星期起碼做兩次

1~1.5得既 係效果冇咁好啫

盡量食多啲啦

肉都有大量蛋白質

雞 牛 豬 奶類食品 豆腐 鮮奶or奶粉

可以跟返個餐單cut少少

理論上冇操食唔到咁多

但起碼要食返夠protein

咁話說你操 通常每部機做幾多組？
4組夠唔夠洗？
同埋如果針對腹肌 食肉怕唔怕會令到體脂上升？
我瘦底 但係好似腹肌無乜反應
想問下點降體脂同腹機現形？

Gainer係咪日日飲先有用
之前日日飲，飲咗2個禮拜個人勁燥，依家只係操野嗰日飲

同埋係咪一定要早訓，如果我遲訓但係訓到8-10個鐘又得唔得？

個膊操得咁靚可否教路

呀 同埋跑步會唔會消肌肉？
定Only消脂肪？

4組 差唔多

我會組與組之間做啲drop set super set
依啲較進諧練法 新手唔好跟住 唔係好快拉車

瘦底要有腹好易 勤力啲練腹就ok 每日練都得

gainer俾你食唔夠野 ，上磅用

唔好依賴佢上磅 如果唔係一停gainer都會跌體重 都係食多啲野

*飲粉躁係因為飲唔夠水 飲粉人士起碼每日要飲3公升水up

確保自己有充足睡眠會好啲 啲肌肉會你睡眠個陣會修補 恢復

178 56kg 瘦底

做gym成日用錯肌肉發力 有無教學可以改善

操肌先後次序應該點做？ 初學應該隔幾耐做一次

原來係咁

操腹會痛足幾日係咪正常 痛都照操？

嶺南

跑步=帶氧

長期做 肌肉同脂肪都會消

減脂係飲食方面要注意 加上帶氧會令你減脂效果較明顯

當然飲食都係最重要

練親膊
第一個動作首選 多關節動作

shoulder press /overhead press/arnold press 用dumbbell 或者bar做

跟住會加啲飛膊 lateral raise

後膊會做face full

新手好快力竭/唔夠力，以前有pt跟可以幫到最尾幾下，無buddy既話可以點解決？

雞柳用加少少鹽同黑椒會唔會有影響

初期可以用住啲器械學習點樣發力先

操肌先做多關節動作 再作單關節動作收尾

初學者一禮拜三至四日

全身都有操過就ok

痛就唔好操住

操腹同操腳之後既痛都係正常 會痛幾日

但當你身體適應 習慣 就會冇事

我都係用蒸 或者煎方法

應該唔係有太多影響 都係調味
蛋白質唔會有影響

揀返適合自己既重量

唔好令自己受傷

其實可唔可以全天然?唔飲奶粉

新手有咩問題就問啦

我都新手過 我都瘦底過

你地既感受我明

可以

只要你係日常飲食確保到你攝取既蛋白質就得

體重x1.5g 蛋白質 每日攝取量

你確保到飲食夠量就得

*同埋我想重申飲粉係天然 由食物提煉 佢唔係咩藥
至於用唔用 係個人決定

多關節動作即係咩

背 引體 划船
胸 推胸 同dip
腳 深蹲 硬拉
膊 肩推

多關節動作姐係做個陣同時好多部位肌肉都用緊力 有咩好處？
例如推胸

可以同時練埋胸，前膊，三頭，core

仲會對力量有所增長

元朗賽馬會啵 Ching

係 新界西北巴打

應該見過你

食唔到咁撚多

一日6餐

但我冇係個到操

之前都冇？呢一年啵

有學生plan玩左一個月

一日食4，5餐都得既
係成效慢啲啫

一係唔操 一係就去盡佢

要對得住啲肌肉

巴打每次做幾耐呀？

你瘦底一開始做DUMBBELL BENCH PRESS每邊係幾多磅?

另外好多人建議既PLAN:
胸/背/腳: 4SETS X 12 X 4/5個動作
但去到第3/4個動作已經好辛苦,重量要減少好多
係咪因為新手肌耐力太低,操耐左仲會唔會有呢個問題?

以前以為愈耐愈好

但依家控制係個半鐘內完

組與組之間抖少啲 反而仲好

一開始每邊25lb dumbbell 冇記錯既話 慢慢加上去

新手一開始最難係平衡 當平衡到 重量自然上到去

新手3個動作就得 貴精不貴多

操耐啲咁係會有好大進步 無論係肌力定肌耐力上

8%體脂 貼個腹黎睇下？

瘦底但有肚腩 目測體脂大概20% 63kg
按照你個方法進食+一周三GYM
會唔會有問題

同埋睇過好多文章
可唔可以同時增肌減脂 唔同文章嘅立場都唔同
想知道你嘅睇法

點解你可以乾住咁上到磅

自己set的 咁樣ok?

一日 二頭+腳
一日 背+膊
一日 三頭+胸

另外每個動作做6x4sets 可以嗎?
thx

等睇健身大師入嚟話你細隻＋冇練腳＋錯方法

可跟操一兩日？因為我都玩咗年幾，但無你咁大隻，應該用錯力

洗唔洗每日落去gym

巴打麥皮/protein係咪用奶沖？照計瘦底用全脂奶比較好？

好佩服巴打咁有恆心食野
出左黎做野之後好難自己煮，尤其正餐之間，買又貴，又唔知食咩

8應該冇 10左右啦

自己唔係話好專業

只係我少少成果

用奶沖小心柯 理論可以用全脂奶 只要唔柯
我都試過沖

不過冇乜所謂

我係用凍水沖

至於飲食 想食多啲蛋白質 自己煮啦 出街都好難食夠 又貴 真係食到窮

補充 麥皮我係煮 煮會好啲

當然沖都得

gym成果會係最快

相比街頭，家中健身

如果唔嫌煩就去gym room好啲

新手一禮拜起碼三日

咩區

實有 我都係做自己 我講得出黎既 都係我自己既經驗 唔知我唔會講

問下巴打
新手黎講如果胸揀三個動作係咪dumbbell bench press, 蝴蝶機（唔知係咪咁叫，夾胸個部 ）仲可以揀咩?
Dumbbell fly?
瘦底而家逼緊自己食多幾餐，但番工好難，公司又無微波爐個啲

都冇問題既

但俾我會咁set

一日胸三頭

一日背二頭

一日腳膊

你係咩階段

新手既6個動作太多

如果有經驗 5，6個動作差唔多

例如胸三頭

胸4個動作三頭2個動作

瘦底 乾住上 雖然成果會慢啲

但自己唔係幾lile肥腫難分既肌肉

自己每個月見到有進步就得

體重只是個數字

問多樣巴打一開始變食多幾餐個陣大概幾耐先見到體重有明顯變化？

跟我個個方法 你要減左脂先

瘦底有腩 你預左減完脂會輕少少

大約50幾kg起步

理論上唔可以同時進行增肌減脂

因為兩樣野唔一樣

除非你用steroid啦

射左少少 正

sorry 巴打 我係新手來

我講得唔好 係每個動作做4次 每次6下

咁可以？謝謝

我一年都係60->70
你一年20k點做到
同埋我食好多野主要去晒落個肚度 係咪練唔夠腹
我一個禮拜操四日

只要你以前都係一日3，4餐
一食一日六餐

其實一個月體重就好大變化

你預重3，4kg當然都會有脂肪

bench press一定要做（多關節動作）

如果係3個動作 建議兩推一夾

上斜卧推 平板卧推 飛鳥

你可以自己返工前烚定蕃薯 雞蛋 帶返公司
烚多啲 依啲可以擺得黎 唔會易壞

ok rep數試下放去6~12依個範圍

對你增肌效果會較好

有冇打丁

我都係附近

實不相瞞 未操以前都冇咁有性慾

依家有時真係會忍唔住 特別係操完腳

Thx bro
之前大病左一場而家重新出發

力量有不斷上升
但mass冇上升 hold係70好耐

師兄係咪成日著a米外套去賽馬會體育大樓？
我諗我識你

過左去啦

屌 真係你

體重真係唔好太在意

力量有重到都算係進步

體重既野 你愈在意 就愈難突破

反而你唔係幾care 久而久之就會重

我都估到 貼得圖就預左會自爆

巴打有運動底?

中學雞時代踢過下波囉

所以push up 個啲屋企都有做下

巴打可唔可以分享多啲點整薯蓉，番薯，雞柳？

蕃薯 薯仔都係用水烚就得

薯仔 我會去皮先 再切粒 烚完 就壓成薯蓉
我係落啲牛油落去蕃蓉到 會好食啲

雞柳 唔想煩 可以直接烚 不過冇味

我會自己先調味

調完味 煎或者蒸

手操極都好撚幼 有冇心得

D人係咪盲
其實唔大隻 個人唔夠厚身 肌肉圍度都唔夠（就咁睇相黎講）
一年上到二十kg 我諗係因為有返身高應有嘅體重
不過一年算係咁 樓主繼續加油

體脂唔做cardio / HIIT 減唔減到

仲有你覺得森美用果種8個鐘食野方法有無用
本身30%落到20%好難再落

巴打 你增磅操肌既同時 會做幾多帶氧運動? 點分配時間呢?

最近想試下做gym
不過我本身又肥又細力,好多機嘅重量set到好低下,但係用幾下就已經開始唔夠力,好似乜都操唔到咁
應該點算

雖然自己手唔係粗

但你問我我好有心得

首先我都係10吋左右起步

想大手 強烈建議二三頭擺係同一日練

個日仲要係super set咁練

姐係二頭完唔抖直接做三頭 做完先當一組

隻手三頭佔左6成 二頭佔3成

所以要放多啲心機落三頭

三頭既部位 長頭佔既面積最大

所以做任何三頭動作都要做過頭伸依個動作
依個動作食得最應係長頭

二三頭訓練每次起碼都要確保有大重量訓練

rm4~6 ，輕重量都要做 但離心要慢

講住咁多先 練手好簡單 但易學難精

ok thx trytry

巴打依架係讀緊書？
同埋平時一星期操幾多日 放幾多時間落健身？thanks

做左一段時間gym 係有大隻左，55kg上到65kg，不過脂肪都跟住上，唔知點算好

同爸打一樣都係五十幾kg ，但係好好彩上到76kg

想講瘦底真係好辛苦，除咗cut 得快，基本就無優勢了

同埋左右肌肉好唔平衡，主要係胸同背

三項幾重

如果減脂期 三日跑步+兩日gym+六餐
減唔減到脂肪

年半前開始做gym 一日六餐+三日gym
三個內由 56kg -> 66kg
但之後一直停濟不前

同埋個肚腩問題一直無理會過
呢家感覺要重新出發

想問下如果早餐唔食麥皮，用鮮奶送special K得唔得 麥皮真係由細到大都好憎食

瘦撚操左一排想係gym後同一兩餐中間飲奶粉有無邊隻推薦

ching第一張圖睇到你背脊有啲側彎喎

我接觸咗健身一年，有少少進展但唔太理想

我做gym係靠上網學d動作，我諗每個部位都有5-6款動作

我通常都係一日練一個部位
睇完樓主嘅plan，其實係唔係一日練兩個部份位啲

問題係我唔識點取捨
例如我每個部位有六款，應該都冇可能一日做12個動作，但我又唔係幾知要cut咩動作

有冇胸肌睇下???

大重量三頭做咩動作好 close grip bench press？db overhead extension？

二頭大重量barbell curl 夠唔夠？

大重量會唔會superset or dropset

雞胸紅米飯

做左2年幾 178 78kg 20% body fat 好肥

健身一年期間 打丁次數有冇少左？

冇乜點做帶氧 有時會做下hiit 或者衝刺

增肌通常少做

慢慢黎 做輕啲 一開始個個都係咁

新手有個適應期 慢慢練上去

肌力 緯度都會有變化

讀緊 一星期如無意外操六日

推拉腳X2

每日操個半鐘左右 連埋熱身 拉筋

你好快腎虧

上磅一定會上脂肪 唔洗太擔心

當你去到滿意既體重 你可以cut

減脂 修返靚個身同線

係 瘦底係飲食上真係要比普通人辛苦好多 我明

推拉腳 手同膊點安排

究竟1kg:1g protein
還是1磅1g protein

師兄 我本身都有輕微高低膊，因為有輕微脊柱側彎，我想問操背可唔可以矯正番同埋大概操乜

做多啲單邊動作 胸同背都係

例如胸做多啲 dumbbell press 或者single dumbell press 細個邊胸做先

背就做dumbbell row 都係弱個邊做先

如果兩邊差好大 可以弱個邊每次做多一下追返

絲，體脂23%
想減體脂，應該點食法。
一星期做到3日重量訓練

bp 90
deadlift 我係玩sumo 160
squat 110

飲食再加帶氧運動一定得

要堅持

巴打 請教下 真心想操到你咁

我依架係有肚腩既 66kg 174高 不過我FD話我係瘦底, 但我點睇都覺得肥,可能體脂高?
岩岩研究左一輪 又上網查左陣,好似食住whey黎幫手 可以事半功倍d? 因為單靠食,好似又食極都唔夠蛋白質咁.
1.想問係咪應該先減脂?如果減,係咪以跑40分鐘+小操為主,同埋隔幾多日一次;飲食應該就keep住低脂?
2.新手上路,係咪應該先操胸背,唔好操二頭三頭住?
3.睇左你頭先答人既60%二頭,30%三頭, super set係點做法架?

覆得詳細D, 想跟住黎做,好難起步...

朝早建議飲豆腐 百福個隻

一盒都有8g protein

幾瘦？ 飲食每日有幾餐？

gym左幾耐？

一日操一個部位
咁樣變相一個肌群每星期正係操到一次

我推拉腳每星期每個肌群操到兩次

咁樣姐係我成個星期 肌肉都係到不停撕裂，修補 咁長遠成效一定大過一日操一個位

動作多 你要自己揀

定時轉換下啲動作俾肌肉新既刺激

五六年前瘦撚一個 之後開始有食宵夜習慣 到而家重左10kg 個腩就最明顯肥左好多 我係咪要減食碳水化合物

大重量三頭 窄距卧推 或者負重dip都得

大重量二頭可以負重反手引體 或者大重量bicep curl都得

操手做多啲drop set super set

咁樣隻手會pump得快啲

開始cut囉 通常gym係夏天cut

冬天bulk

冇去統計

有冇arms day program 比小弟參考下 想target多d tricep longhead

自己上網搵下資料啦 我都廢時同你駁

係連登講就好啦 出街同人講俾人笑

豆漿

如果想減肥呢 178 76kg

我上面有講 我慣左推 我做埋飛膊 三頭 胸

拉 背 後膊 二頭

有椎間盆問題應該練咩好

想減肚位有咩計？

正常人1kg 1g
有運動開 ,gym開 體重（kg）x1.5~2g

1磅1g protein 除非你係諗住玩健美比賽 如果唔係都跟

可以 你見金鐘國有側彎都係咁操

操完會有好大改善

你唔操 肌力唔夠 加上姿勢不良

反而會加劇側彎問題 至於輕微高低膊通常係某邊斜方肌過緊 拉多啲筋 拉鬆返就會有改善

新手增磅
想練胸.初初練覺得幾有感覺.但練左一排覺得好似無咩進步.
想問下練下可以用咩方法.每組幾下.先可以練大d個胸

絲 去到15%左右就好靚

你可以試下一日4餐先 都係食多啲protein

同tdee 食80%

加上每次gym後踩下機

唔該曬
但80% TDEE 咪得1300左右卡路里，好易食突

同巴打你進度唔多
但我矮你10cm
介唔介意留tg交流下

想知點練線條

本身有操開 但線條無你咁明顯

1. 通常以增肌角度 帶氧係通常做完負重 訓練，最後先做帶氧收尾 飲食要少碳水 少卡路里 食自己tdee80% 咁就減到

2.新手就應該操多啲大肌群 手依啲你每次gym後 揀一兩個動作收尾就可

3.super set 好處 ，操法 網上有 自己慢慢上網搵 因為依啲唔係三言兩語可以解答到你

食少啲碳水 卡路里 脂肪

protein要食多啲代替

體重既（kg）兩倍protein

有冇之前瘦底嘅相睇下

180 60kg到
五個月
一日三四餐到

THX! 姐係先做負訓,再跑30~40分鐘收尾?

咁通常減脂期先減到去幾多先全力操?
準備買雞胸肉食 上網查一條好似先 8-10g 咁我重66kg 姐係每日要食99g?<--加埋其他可能豆奶啊三餐既肉之類
姐係操果日先食體重既1.5倍?

另外問一問 係咪唔操都要食夠體重既份量,如果唔夠肌肉會縮水?

我好耐冇arm day 因為依家行緊ppl

操手我會一開始拉cable先做下二三頭熱身先 熱完身

大重量bench press 5rm到 3組

跟住大重量bicep curl 我係每邊dumbell 20kg 做4下 跟住搵fd幫我上 我玩慢離心

跟住開始super set

法式推舉 英文係skull乜乜 我慣全部dumbbell

super set with hummer curl

overhead tricep extension super set with 上斜bicep curl

tricep kick back super set with preacher curl

跟住完二頭

去練多練組三頭 用cable 可以揀rope press down

因為三頭佔既面積較大 訓練量要起碼多過二頭幾組

一星期打幾次飛機？打完有無覺得自己縮咗水？

thanks bro 搵日試試先 superset係8-12reps？

唔想飲protein奶粉有冇其他辦法
個人本身已經好乾燥

高低膊通常都係因為脊椎側彎 而係相入面都好明顯見到巴打有脊椎側彎 不過有足夠背肌同過咗發育期就唔會再惡化

我好似識樓主

多唔多gay佬？在P記操？

溝多水啲無咁乾

係

lm

個人躁 好可能係水飲唔夠

飲夠水就冇事

至於粉都係好個人 唔洗話一定要飲

只要你確保到自己protein攝取量就得

康文 學校 個個正常人

食返五六餐先算

線條顯唔顯 都係講體脂

依樣都冇得操

所以自己煮會較好

想問邊道學健身好?
有康文GYM ROOM 證. 不過佢D 健身堂係廢廢地.
184CM, 90KG, 腰圍 37"
減極都減唔到條腰.
邊道可以教我每日每餐食D 乜. 點樣做GYM

練胸 要玩重啲

冇feel某程度係個重量唔岩你玩

姐係咩問題 平時會唔會痛先

突出？

冇得局部減 一減就要減全身

會自爆 不了
貼左幾張都好多人認到 不了

點樣keep住每日7，8點起身
最耐斷過幾耐

係啊 你唔係正係食一餐 你除返開 每餐食20幾g protein

唔操個日可以食返少啲 可以一日食80幾

依啲唔講啦 我有個做gym fd

一日兩轉 仲係好精神

有無d練胸方法可以推薦下

可以參考我俾既餐單

自己轉下 減脂要食自己tdee80%

教gym 我都係上網自學 或者搵個識gym既fd帶住

早睡早起

最耐試過抖7日 一來病
二來當deload俾自己抖夠

我一食蛋就痕 好麻煩

練胸 首先要挺胸 沉肩 夾背

做好啲依啲動作 會下背會自然拱起 咁係正常

咁樣會加大你胸肌感受度

膝蓋痛，點練好？

樓主餐單應該唔止120g protein
2 scoop whey=50g
8 隻蛋,有d走黃當7隻=42g
雞胸牛扒加埋應該唔止30g

一年上20kg 你打類固醇？

粗略估計 我預自己唔會吸收晒

120g差唔多

你計熱量低未用磅計住食
平時三餐屋企人整好曬應該點計

加埋脂肪 點解唔得？

未操以前又瘦又乾

係乾到見到肋骨

有飲奶粉
係大隻左，但個肚大得最明顯
可以點解決？
係咪做帶氧？做幾耐？
依家開始做家重訓就做30mins帶氧

有無飲果d補充蛋白質粉？因為之前練果時食左一個月每日都4隻蛋白 都無效果 所以無食到 練到而加力量好夠 但都係唔大隻

靠估

你都可以粗略計到protein既

唔好意思因為兩頭唔到岸好耐 所以想問清楚啲

一星期三日gym (無氧+30分鐘有氧跑步/單車機/爬山機) + 六餐
咁樣得唔得

想問下你點蛋白 同薯蓉係整定哂一日定點？

冇得局部減啊
一減就要全身

重訓完30min帶氧ok
配合埋飲食

操左半年先開始飲 一開始飲gainer
依家轉飲whey protein
都係建議汁好晒啲飲食先去諗supplement個啲野啦

係呀 坐低起身 彎腰會痛

得 唔洗長期做帶氧既 唔做帶氧做下hiit效果都可以 消脂都好有用 或者做下短跑衝刺 練下爆炸力

D 關節成日有d 啪啪聲既響聲 手腳都有 但唔痛 做做下都會響 雖然唔會影響做個陣 但啪啪聲搞到成日分心 點解決

見到巴打真係有心教 幫手俾下意見
173cm 64kg 體脂約20% gym左半年體重冇變過
day1-5 胸三頭
跑30min
背二頭
膊
腳

早餐：全蛋兩隻 全麥麵包兩片 300ml脫脂奶 蕉
午餐：大快活雞胸紅米
gym前：豬柳強
gym後：雞胸六條 900ml脫脂奶 兩塊魚扒 少量菜 蛋白四隻

俾少少意見

咁既情況有啲嚴重

建議睇左醫生先巴打
唔知你整傷過定點

去睇骨科照下x光睇下咩事

樓主 做gym有冇人教 定自學
我怕自己做姿勢錯左改唔番

另外我自己平時有用啞鈴練老鼠仔

但係有時會練到前臂痛

係姿勢錯定係啞鈴重過頭要輕番啲

背景資料：175cm 51kg 一日4餐

每朝起身整 keep左半年

好勁 我就係飲食呢方面做唔到

可以講下薯蓉 雞條簡單做法？

早餐 煮通粉公仔面個啲

午餐 炒粉面碟頭飯
晚餐同上

宵夜 燒味飯

唔洗驚 係關節太緊 證明你以前少運動
做多啲就唔會有咁既情況

我初頭gym都係關節啪啪聲

但你講你得8–10%
宜家又話加埋脂肪
唔係打藥就係報假數

飲食 見你冇乜問題 protein量都應該夠

但係見你碳水攝取量好似唔夠
正係午餐食飯 但gym完個餐最重要 你又唔食足夠碳水 起碼gym後食啲飯或意粉

至於少量菜 蛋白四隻 豆漿
再放落下一餐食

操野個流程冇問題既 但我唔知你操得夠唔夠甘

我上面有講過 自己搵下

做法好簡單

我係半自學 半有人教
練二頭練到前臂酸定手腕痛先？

至於飲食方面要下多啲苦功 唔係好難有突破

飲食極不健康

建議去多啲大快活

我都係去出面食

但大快活個雞胸紅米飯最好

或者去三哥食個清湯雞肉都好啲

巴打可以參考我既餐單 自己整下

瘦底略肥 手臂有力量 粗

但無線條

略肥姐係唔乾身

冇線條係正常

我估你應該有腩

想減下肚 而家都介緊宵夜
家下有做開gym
想問下如果減既 操大隻啲先減係咪會快啲
聽人講肌肉多左 做同一樣野用既能量會多左 咁做帶氧就會有效減肥多啲

Same here
練二頭做到最尾幾set就開始前臂好酸，上唔到最後幾下，尤其係比較弱個隻手

減肥洗唔洗停奶粉
定照飲但控制日常飲食?

前臂骨痛
痛兩日無事
25磅啞鈴

乾身姐係點？ 唔明

有大肚腩 不過開始減緊

肌肉多左係會減得快啲

肌肉燃燒卡路里速度快過脂肪

重訓完再加帶氧

唔健康但係一啲體重增長都無
仲瘦左
利申 做廚房

前臂酸 =前臂唔夠力

建議操二頭個日 必做hummer curl

依個動作同時練到二頭 前臂

玩多啲hummer curl
你既前臂加握力都會有進步

純粹前臂唔夠力

做多啲hummer curl 練多啲前臂就得

睇下係邊隻 gainer要停

whey protein都可以keep住

做gym 撚
我無咩健身問題問
反而想知邊度計體脂最快同方便

乾身=低體脂

所有線條都係低體脂先會出

特別係腹 所有有冇腹可以判斷個個人夠唔夠乾身

一係自己買磅度 或者自己目測 （睇腹線條）
或者出面啲gym都有得度既 例如physical
雖然我冇join

增肌減脂真係好難
係香港唔係屋企食飯都多油少菜

樓主有無睇開咩健身YouTube channels ，書之類可以參考

做gym 根本唔需要join d 乜9 gym club
最緊要姿勢啱，有恆心，忍得口，心態大於一切
我都係買個磅算
共勉之

physical一度就會比人sell PT

係 香港唔同外國 所以香港gym路比外國辛苦好多 特別係飲食上 要健康一定要自己煮

所以係街到見到好大隻既 我都會有種惺惺相惜既感覺

最唔開心係大隻左
得自己自high
然後人地係話你肥左

我54kg 姐係要食翻81g protein? 但係我見有啲健身app叫我食130幾protein 姐係點？

大部份外國紅bodybuilder 我都有follow

至於你建議我一個youtube首選物理治療師阿jeff 我男神 佢教到你好多野

你可以follow個台灣page佢有一個有整中文字幕

取中位數 實冇死

app冇錯 你都冇錯

個app想你快啲進步 所以叫你食多啲protein

唔洗理人點睇

唔好活係別人眼光

巴打

想問下做背肌會唔會改善到平時行路寒背/圓肩既問題
成個寒背毒撚咁想改善下
有冇咩動作推介

有無相 有無邊隻好介紹

跟app咁食 我驚出事喎

你3餐食既野比我1餐食都係岩岩夠飽

Fitting Room TW?

屌樓上點解咁多唔想食野既人架,我成日都好肚餓食到窮,去花園餐廳食兩個扒餐先飽

食極都唔肥 我54kg 170高 想上60kg 平時一星期重訓3日 胸背手分開一日一日練
如果食唔夠係咪反而會愈練愈瘦
我見人操手臂愈練愈大隻 我就練極都係咁上下

另外我食緊呢隻

可以點拉 我都發現係斜方肌過緊問題

ching 左右背/手唔balance
唔知係咪你舊時高低膊問題 怪怪地咁

病左(感冒之類)，係咪一定要停gym休息兩日。病期間食野會唔會都係食一樣野。

thx bro

另外講埋我個餐單
0700早餐：兩塊全麥麵包+麥皮+水煮蛋兩隻
1000 gym後：兩塊全麥麵包+牛奶+香蕉
1330 午餐：雞胸肉+西蘭花+炒兩隻蛋+飯（飯應該會轉薯蓉）
1600 下午茶：兩塊全麥麵包+香蕉
1930 夜晚屋企煮咩就食咩+飯
蛋白質係咪太少
好怕食得太多生晒落個肚腩到

我178 cm 65kg 又係食極都唔肥
食完轉個頭又柯

有無得分享一週訓練表

可能我背展得唔夠好

我係有高低膊問題
不過已經改善左好多

返工都冇得一日六餐

一路都想去gym 以前讀書嗰陣都係可以用健身室 依家想練唔知出面邊度做好

首先要糾正你平時生活姿勢既問題先

平時行路挺胸 企直個人

咁做背會有幫助 做多啲row既動作

圓肩係因為胸肌過緊，拉多鬆個胸小肌 ，加強返背膊訓練就會有改善

supplement隻隻差唔多 唔會有太大分別

係食牌子 新手唔知邊到買 可以去bc

雖然會貴 但起碼唔伏先

on allmax都ok

你幾高幾重 體脂幾多

再幫分析下

我瘦底 一定會少食多餐

可能巴打胃口特別大 如果都keep住有5餐其實好勁

係 教到我好多野

睇多啲實無死

食極唔肥？ 參考我餐單食

一日六餐 一星期體重都冇變化先再講野

好多人話食極唔肥 通常都係食唔夠

我係過來人

同埋唔好skip leg day

粉唔係萬能 汁好日常飲食先

粉唔能夠代替你日常飲食

係最多 操完飲一次

唔好對粉有太大期望

同埋serious mass gainer黎講算唔錯

雖然都係垃圾熱量 但巴打岩岩起步飲住先都岩

上面張圖咁
每朝起身拉

拉兩邊 放鬆返兩邊斜方肌先 每邊拉20秒拉兩組 我拉左成一年 先慢慢有好轉

因為我地成日低頭側頭打機睇戲
或者揹得多斜揹袋都會咁

你要養成習慣 每日拉 就算唔操個日都要拉

病通常冇乜胃口 唔好勉強自己

好返先食返咁多

夜晚930~1030食多餐 因為你冇飲奶粉 你protein勉強夠1倍 食唔到1.5倍以上 好難有突破

操左咁耐？

飲食有冇注意到？冇留意返自己每日應該食幾多protein？

應該係腸胃問題

腸胃問題係健身大敵

長期係冇 應該要睇醫生

我一星期操六日

有返咁上下肌肉量先好跟我 驚你地overtrain 新手起步3，4日一星期ok

我就建議推拉腳各一日 我就推拉腳x2

如果係操4日 就推拉腳 正低一日睇下自己想俾邊個部位進步得快啲就操 我通常建議arm day

推（胸 中膊 三頭）

動作4 1 2 唔洗跟足 可以自己轉下

拉（背 後膊 二頭）

動作 （都係4，1，2）

腳就4個動作（必定包括suqat）同最少一個小腿訓練

我自己整4餐 出面食兩餐

睇下你個份咩工 有冇食野時間

有既理論上可以食到六餐既

咩區 ？
其實咩區都建議康文

唔建議physical 因為聽人講成人有人sell plan

TDEE 姐係點

tdee可以睇下你每日熱量攝取量

俾個網你參考下

佢會幫你計埋tdee所需

gym完飲一殼，臨訓前飲一殼，有冇問題

ok

多謝巴打，令我更有動力由瘦底操fit自己

大細波點算
左胸漲d 右胸就闊d

加油 我都瘦底練起

肯堅持同有要改變既心就ok

大細肌肉其實好正常

我有fd兩隻手相差1吋

都係靠正常訓練練返平衡

其實大細胸 算係小問題

做多啲單邊啞鈴卧推可以改善到

弱個邊做先 ，每次做多下

直到平衡為止

167cm 53kg 體脂冇測過 目測9-10%
唔該巴打

想問樓主 早瞓係咪真係好緊要

thanks！！ 其實都係近睇自己先睇到

組數次數呢

上依個網搵下

53kg 想有明顯進步 每日食返100g左右會好啲

理論上 愈早訓愈有利去做增肌減脂

因為訓唔夠 新陳代謝會變慢 易儲存脂肪

11~12點左右訓 肌肉係通常睡眠時間去修補返已撕裂的肌肉 訓得夠先可以recovery
迎接下一次既training

How about 腹??
巴打幾耐操一次? 點操法? 可以share下流程?

我同樓主一樣都係瘦底 184-5 70kg
樓主係咪幾乎日日都去操身？
因為我時間未必就到 想問操身時間應該點配合飲食？

BTW睇得出樓主好有恆心操 瘦底過來人

其實好個人 冇話特定既下數或組數
我就大重量訓練 肌肥大組都會做

大肌群4組 細肌群3組

腹想靚一定要keep住操

唔建議做sit up 因為容易借到腰力

傷腰 頸椎

我幾like hanging leg raise ,bicycle
同卷腹

雞腳

瘦底大家都明
一星期六日啊 就黎當左gym room係第二個屋企

理論上操得愈甘就要食得愈甘

飲邊隻牌子嘅protein?

我瘦底 做咗成年gym 近三個星期先開始識食5餐 都係淨係重咗4-5磅 仲要唔知係肌肉定脂肪
體脂大概10

早餐: 去皮雞下髀x2 麥方包x2
午餐: 豬/雞排/肉 意粉/麵
下午茶: 去皮雞下髀x2 米粉 無糖豆漿
晚餐: 去皮雞全髀
宵夜: 去皮雞全髀 西蘭花

食得夠唔夠？食雞食到悶...但又最方便 白烚就得.

我gym 大約3日
胸 二頭
背 三頭
腳

每個肌肉4個動作 12x5sets

前臂係唔係好難粗？你有冇特別點去練？

我180 60kg

想大舊係咪做3set 每set 4至6下?

有無教練教

家下飲緊international protein

樓主 咩係4 1 2

首先讚下你先 有意識要食多啲係好事
5至6餐ok

早餐飲多盒奶

瘦底洗乜要無糖豆漿 正常就得

夜晚食太少
可以食多啲紅肉 牛扒 同薯仔 蕃薯

gym冇膊？ 加多一日專操膊啦

前臂冇乜刻意去練

靠玩deadlift 同 有時玩下farmer walk
拎住啞鈴行一段路練臂力

或者玩引體懸垂 正係吊住自己 唔洗做引體

愈耐愈好

食唔夠
操野個form都有問題

慢慢去改善啦

真係冇一條特定公式

rm1~12都可以練到大舊

肌力組 肌肥大組都要做

冇 自學 睇youtube

組數 只供參考 唔一定跟

每個人操野方式 方法都唔同

已經格硬塞自己食到5餐。。
我可以係邊一餐加啲咩食？ 我好驚肥 食咩飲咩都走糖 我係身瘦面肥嗰啲 戒咗糖先好啲

講漏咗 我腳+膊

Form有咩問題？

因為見唔到有練膊

依家見到有操ok

因為唔係一齊操 唔知有冇問題

你咁樣編排都ok

冇得驚肥 你預上磅一定會肥 因為肌肉脂肪一齊上
cut先轉飲無糖豆漿啦

巴打係咪第一個cycle玩大重量

第二個cycle玩感受度

3張幾野 工作之後十幾年冇做過運動 如果想操返應該點操法 仲有冇得救

上左磅 點cut好

係 第一次推日foucs多啲推胸

第二次推日多啲肩推

age is just a number

幾歲都唔係大問題

有心操就得

你睇下每個禮拜可唔可以操三日

tdee

食返少啲熱量 多啲protein

好似話耐冇操 如果一開始操過火會有肌肉融解症係唔係 講到咁恐怖我都唔敢操

循序漸進囉 冇人叫你一開始就堅操

你講個個係操到好甘 個強度太大
身體適應唔到就會咁

你成十幾年冇運動 一開始玩住器械學習下肌肉發力先

再加上飲食控制

我個膊頭有d斜，哥吾似人地咁咁平，有冇方法改變？

最好有相

唔係好難判斷係咩問題

巴打上磅果陣有冇肚腩?

吾你老

人地講做寬手掌上壓可以改善

屌大快活無左個雞胸飯

打算cut3個月 之後再增 空窗期等幾耐好

自己整

頭已側

就係咁睇 唔覺有咩問題
係冇肌肉量啫

我gym前初頭都係咁既骨架 身型

膊夠大夠厚 就會視覺上平返啲

冇乜 因為瘦底 最多係體脂多左6~7%
但都見到腹 未操以前 係瘦到見到肋骨

佢有其他 個豬柳紅米飯都ok

但最抵屌 一定係雞胸紅米飯

其實過瘦都易練,at least上磅唔會變大肥仔先....

如果依目前月份

當你依家cut
咁7，8月個陣都會好靚

10，11月先bulk返囉

但係仲未夠重 大半年增左6kg 想增多4kg

係 以前bmi 17

依家bmi就21

已經健康左好多

你依家仲想bulk 咁可能你要下年夏天先有野睇

4kg起碼要用兩個月時間增肌

依家68kg cut 左會否無野睇

你本身有冇跟教練學定點

冇 我自學

慢慢學習

好似讀書咁

當你識得愈多 就會發覺知道自己識既野愈少

可能我表達得唔好

姐係做gym都算一門學問

你識得愈多 自己都會有成長

無論係飲食上 訓練上

我都係靠自己不斷實踐 總結出黎

你每次都會操腹??
你用時間計定係組數?
大概幾多個動作幾多組?

但有d動作e.g deadlift冇人教好易錯/整親....

系，我都系食極吾肥
我見好多人膊頭都好橫，想問下系屋企可以做d咩先可以變成橫？

幾高先 體脂？

其實睇心情 我唔係特登搵一日去操腹

有時操腳玩suqat就當操左

如果操既咪揀2，3個動作 5分鐘內完

休息時間抖少啲

都係deadlift squat
我都係自己慢慢摸索

我由空槓玩起 岩晒姿勢先好加重

最好搵個識既fd帶住玩囉

175 體脂無check 電子磅show 16.8

175 68 都ok唔算太削

你可以cut去12%左右

唔好cut太多 驚你減太多肌肉

12%都會有幾明顯既腹

5月減

你點樣減體脂？
利申:肥仔

你胸係做db press定bb press多,兩者其實有冇咩分別?

平時跑跑步機20 分鐘 之後再玩舉野d 機 會唔會令肌肉減少左

因為想跑下練氣。但又怕愈跑肌肉愈少

178 68 kg

我唔洗點減

減脂 最緊要係飲食 其次係訓練 （帶氧）

我兩個都有做

我目前既課表係集中玩多啲bench press
因為想練力 bench press玩多啲上力會快啲

其實我由冇運動開始為左保持身體素質我都已經介左食紅肉 一直都只食白肉同蔬菜 驗過血份報告都好靚 但係可能因為耐無運動的關係 而家個人好容易冇氣 所以我想練返氣先

做完gym飲可樂得唔得
做Gym做左幾個月都無乜用
手粗左D

冇乜用

因為係飲食上冇去控制

3分訓練 7分飲食

每個星期操1日算唔算少
但每次操1小時
有時操完手痛左一日

病左(感冒之類)繼唔繼續做，食野keep唔keep住食?

一日 都叫做好過唔操既

一星期起碼3次

頻率唔夠 肌肉刺激唔夠 點會大到

操完手酸痛會因為你少操

操完會有延遲性肌肉酸痛 會痛幾日 係正常

感冒建議抖好左先復操返

但食野個胃口如果ok都食返夠protein先

會唔會覺得犧牲咗食嘢呢個人生一大樂趣?

如果肥 (BF 15-16% 有腩) 有冇必要食咁多餐上磅
有操開 但係個身仲唔係幾厚

其實睇你點睇

我覺得我自己整，飲食好健康 冇乜問題

如果你係出面係咁食 你會健康?
香港啲野食 出名多油多鈉多膽固醇

睇下自己目標 每個人目標唔一樣

你仲未滿意個身型 仲食多幾餐上磅囉

當你滿意 可以開始減脂 修返靚個身

價值觀啦～我自己覺得食嘢就最緊要好食嘅

係 每個人唔一樣

我比較注重健康

推

建議重訓完先跑機

其實只要食多啲protein 食多啲野就得

唔會點減肌

巴打操腳有無咩可以分享下
組數 次序 動作

巴打
想問你一日大約攝取幾多g脂肪？

同埋帶氧運動黎講
係咪最好跑步？
單車機係咪無咩用？

想問拉筋伸展有冇邊幾個動作針對膊頭

我想問如果你依家開始唔做同埋變返一日3餐會唔會好快還原?

可唔可以share下腹/腰既workout?

肌肉量多，係咪就唔洗即意去減
想減係咪練腳最好

操腳

squat
leg press/羅馬尼亞硬拉 /直腿硬拉
leg extension
加返幾組弓步蹲收尾

脂肪真係冇計

帶氧我自己較like 樓梯機 或者自己行樓梯
其實住得高 行樓梯可以當帶氧

一年黎講算唔錯 繼續努力 左背同下腰汁汁佢更佳

上網搵 其實好多種方法

依到唔詳講 拉多啲筋係有幫助

放鬆肌肉又可以減輕延遲性肌肉酸痛等問題

其實會

我地每日都係到流失緊肌肉（但速度慢）

當你唔注意飲食 又食唔夠protein

因為protein係幫助肌肉合成

但你冇操一個月 但你依個幾月都每日食好多protein既 咁都唔會消好多肌

但都會縮水架啦

腰真係冇刻意練

squat deadlift都練到

腹我就常做hanging leg raise

因為對我腹感受度最大

其實搵返個感受度最高既動作去練腹會最好

每人唔一樣

係脂肪多先要減啫

係啊 練腳會燃燒好多卡路里架(你操腳會係咁流汗 ，但做二頭唔會流咁多 ）

有好多人減脂減得慢

都係因為skip左leg day

所以操腳好多好處 好處多到數唔晒 可以上網搵

其一就係會提高性慾

清水健會每日都深蹲

二頭 背肌 一日
三頭 胸肌 一日

如果想加埋三角肌訓練, 應該獨立一日定係加落以上既日子?

想問夜訓係咪會肥

係咪一定要好甘？
4組 堅重6下？

Db bench press好難平衡 有無方法

有人話腳肌肉最大舊，所以腳肌肉大量多就會消耗多卡路里 正唔正確

有咩奶粉推介呀巴打

加一日獨立操膊又得

冇時間加就擺埋落依兩日到

係 唔夠肥 新陳代謝會減慢

容易儲存脂肪

正常正係squat要大重量

其他可以玩感受度

可以搵個fd托住你手肘位

新手係咁

慢慢習慣左就可以平衡到

係
唔操腳真係唔好同人講你做gym

咩身高 體重 體脂

gym齡 一日幾餐

再幫你分析洗唔洗食粉

肥*訓

平衡唔到變咗推膊 玩前臂 巴打用咗幾耐時間 姿勢方面有無貼士

請問做dip 有咩心得，係咪要夾實個背黎做? 成日都會左肩有少少痛，但係右肩又冇事，唔知係咪以前細個扭傷過既關係。

係咪一定要早睡早起 遲訓遲起 大家一樣訓8個鐘其實有無分別

推胸同推膊 兩樣野 冇得取替 要兩樣做

新手平衡問題係要慢慢黎

可以玩輕啲先攞返個平衡感

我反而係用多左時間去練個胸肌發力

平衡方面我都冇問題

做dip 手肘要落到90度先上

做dip肩痛通常係聳左肩

試下沉返肩

健身室好多大隻仔，每次見到佢啲肌肉都哇哇聲，好想快啲練到肌肉，但急都無用

早睡早起一定好過遲訓遲起

肌肉修補黃金時間 係12~2依段時間

你遲訓就會錯過左個黃金期

個個隻手粗到呢

操肌冇得急 要循序漸進 急就易受傷

人地操到好大隻 往往都係用左幾年時間
下左好多苦功

肌肉係唔會跳出黎 所有大隻佬係背後都付出左無數既汗水 同無數既肌肉撕裂

相比起正係粗手

我寧願全身肌肉一齊上

雖然成果係慢啲 但好過正係粗手 但又冇膊冇背冇胸冇腳

我170/65，做左大半年gym
番工關係都係正常一日三餐街食，唔會煮
已經盡量食少油少汁
有冇咩建議可以增肌同減體脂？同有效減腩？

我食量唔多 你既6餐飲奶粉可唔可以當一餐 同埋其實你話做一日姐係做幾耐

三餐太少 增肌唔夠

想有突破，進步既話 食多兩餐

奶粉不能當餐

其實你留意返
雖然我係6餐 ，但只係午餐，晚餐食飯

其他都係好少野 就可當一餐

咁你可以奶粉+蕃薯+雞胸當一餐既

總之奶粉不能夠代替日常既一餐

我66kg
一日三餐+一杯gym後whey應該一日130g protein
使唔使臨瞓再加多一杯whey

巴打 個膊比較窄 想操橫啲 有冇心得

如果cut fat係照跟plan操重訓 定 減啲重訓加多啲有氧

Cut有無餐單跟下 睇好多都係台仔 香港好小片教

一日3餐 認真太少

其實每日飲兩次已經好ok

你不如日常飲食食多一兩餐先算啦

玩多啲肩推

膊要橫玩啲側平舉 練中膊 lateral raise

後膊都重要

我前膊少玩 因為所有推既動作都會用到前膊

我唔會再晒時間去做front raise

減脂 重訓完踩埋機

餐單就 做返少tdee

多啲protein 體重 兩倍以上

雞胸 西蘭花 蕃薯 薯仔 牛油果 麥皮
可以加入你餐單到
減脂人士都係咁食

重訓完再踩機唔會反而流失肌肉量咩？

咩姿勢先胸肌出到力

你地上到磅 減到脂 力量大左

記得上返連登多謝下我

唔會啦 流失肌肉量 係食唔夠野同protein先會

但踩機唔洗踩太耐

挺胸 沉肩 夾背

手肘唔好90度推

做gym嚟講，我個名食唔食得過？

其實ok 走唔走醬都冇所謂

由奇依排24蚊都幾抵屌

但我建議係下午茶食

夜餐食返高營養好啲

呢排次次操完都去食返個板雞 粟米

如果有跟我餐單食既巴打

麻煩一星期後報報體重 睇下有冇幫助

飲品 熱朱

期待各位既進步 同突破

不論係到增緊肌 定減緊脂既巴打

其實冇得搞 真心
我都係咁 玩果陣會覺得唔blance

巴打嚴重程度？

我曾經都係輕微高低膊人士

輕微其實有得搞 輕微通常都係斜方肌一邊過緊 拉扯住 就會變高低膊

拉返鬆斜方肌肌肉就會有改善

同埋輕微高低膊通常後天造成

我細個好中意揹斜揹袋 所以搞到高低膊

唔嚴重 但心會成日覺得唔blance 跟住就夾硬整低一邊

有冇食藥

用藥我就唔止咁既水平啦

好想個膊橫啲呀

飲食，裝備，會費，我諗主要係呢到

大學唔知，康文都係$180/月
咁我諗應該係飲食

飲食好貴

做開gym既巴打就會明

做多啲肩推

邊間u？
係咪有d科定堂上左可以直報康文

Deadlift squat bench 幾重？

係 上面有人爆左我出黎

想知自己睇返

學校係有得搞埋

我康文資格都係咁整

bench press 90

deadlift 我係sumo 1rm 就160

3餅5下做組

深蹲好耐未玩過1rm 好似係11心0

squat 110

就黎夏天 4,5點個餐仲點帶蛋返去食

寬握下拉做落冇感覺 係未我做錯
利申： 沉肩 微挺胸 夾背

拉落黎手肘試下貼近背闊肌

或者拉落黎個陣 個個人微微傾後

Body fat低要食得好辛苦
Btw操成咁多唔多女圍你

講真 係香港地有少少身型 已經好有睇頭

加上我本人中意著背心操 俾女圍就冇

但試過俾女仔抄過我牌

抄你牌果個靚唔靚，有冇後續

細節野就唔講啦

但你有身型異性點都會對你有加分

呢兩點我都有 但係就唔明點解冇乜feel

同埋我又冇用手拉 我諗都有做到用肘去拉

會唔會係借左手力拉

試下隻手唔好用力 勾住 用手肘帶動個動作

咁奇怪

有冇試過用其他握法

或者反手 ，其他用具 例如v字槓

做左5個月 57去到64 呢排開始有小小肚腩 朝早起身會冇左 係咪唔洗理 繼續食繼續上磅

自己未滿意體重就繼續上磅啦

當你滿意就可以考慮cut

身體係你自己 冇人知你目標係點

下次拉背試下其他握法 我握開正手

小弟唯獨練背練完冇酸，好想酸。
宜家有做barbell row, lat pull down, seated row，正反闊窄手
有乜背闊variation推介
除咗pull up, meadow row

背想酸 加多啲drop set

跟住 我幾中意玩cable pulloever收尾

因為個動作都幾foucs 個lat都要玩得岩

咁食你個腎頂唔頂得住

仲係好健康 正常一個男人

個科叫乜

我個到係聽講座

類似簡介會個啲

聽完就有康文資格

高低膊 左邊膊同手臂都弱過右手
可能以前打開羽毛球
近呢一年都有做gym 但冇咩改善
想問可以點做？

今日大快活有返雞胸紅米飯

食完都唔飽, 去茶記食仲好

平時加開兩個紅米飯

澱粉太多不了

做多單邊動作

用dumbbell 做

dumbbell lateral raise , dumbbell bicep curl , single arm tricep extension

慢慢就會改善返

弱個隻手做先

高低膊你打羽毛球 成日做啲跳剎既動作

斜方肌就會變緊 加上你又唔拉筋

拉鬆返其實會有改善
上面我有教點拉

減肚腩做乜exercise好？

巴打 冇得局部減架

依個係好多人既謬誤

減要減全身

減離不開都係飲食控制，加上訓練

巴打可唔可以講下大概係第幾頁有教學？
爬左一次睇唔到

印象係10頁後

搵到了 但只係做呢一個動作就夠？

係 每日做 我都係咁樣做

改善返

係百佳買左美國焗薯 水煮黎食
澱粉質好似好重 係咪買錯左

薯仔都係碳水啫

百佳個啲未買過 答唔到你

其實普通薯仔就得 唔洗咩焗薯

去街市買就得

more, 點全身減？點訓練？點控制飲食？

樓主一年有呢個效果，要好有恆心，食得好訓得好操得金

你咁樣一日幾多卡路里?我都一日百幾PROTEIN，一日兩塊扒，一隻蛋，操就加WHEY+CASEIN，肥到仆街。

詳情有興趣睇返上面

簡單講下
tdee食80% 食多啲protein

重訓完做下帶氧

多謝你巴打

卡路里真係冇計過

因為好易攝取

我都正係計protein量

唉你後生仔，我D老餅過二千卡都係咁上磅。

係

新陳代謝勁撚快

一食唔夠野就feel到會瘦

Ching點整薯仔

去皮 切粒 用水烚

再壓成薯蓉

貪方便係百佳買埋

上網搵到個食譜 如果呢個作為加餐可唔可以（走芝士）
sorry for 簡體字

可以試下既

西蘭花冇味又真係幾難食

水煮西蘭花同雞胸肉我反而無問題
但水煮雞蛋諗起都想嘔

炒蛋或者煎 代替囉

真心唔知 咁煮會唔會流失蛋白質？

我諗緊好唔好拎雞胸肉榨汁飲
金鐘國做完gym會飲一大杯2升嘅野飲補充
入面有10粒青提子+羽衣甘藍+白菜+400G雞胸肉+3舊橙+1條香蕉+25粒杏仁
我未去到佢個level 份量就減少少啦

有陣時食唔落會拖落下一餐到 飲嘅話會快過食好多

whey protein唔係一日飲一杯就夠咩?

我建議一杯至兩杯囉

冇操就一杯

操個日就操後一杯 其他時間一杯

如果想中午健身飲食應該點安排？做完食少少？我係想修身練鋼條為主

操以前食條蕉或者飲包奶先

操完食高蛋白，但少碳水

巴打你地買開邊隻牌子既Whet Protein?

我係iherb買咗一款，d甜味好怪，下次買unflavored

以前飲開bc個隻allmax gainet
依家轉飲international protein個隻whey
發覺又幾正

都係bc買？

international protein係smart supplement買 ,all max就bc

thanks 巴打

唔該巴打

我都係瘦底 依家18歲 可能因為個腸胃差所以吸收唔到營養 呢排改善緊飲食同做gym 早睡早起 一日4-5餐 2餐正餐1.5碗飯有肉有菜 唔重口味 每日有食生果 以上既野都做左1個月倒 呢排岩岩開始做gym 我新手唔知可以點入手 我一星期做2-3日 唔識安排點訓練 主要都係咩機都做下 8-12下一組做3組 熱身同做完都係跑步機熱身同放鬆 我主要想問我以上既飲食安排有冇問題同我應該點安排訓練？（我飲奶會反胃同肚柯）

食蕃薯
薯仔都係gi偏高既野食

瘦底要食多啲蛋白质

其實正常做squat係唔係會重過臥推

我63kg 180

Dumbbell squat兩邊最多拎到25lbs 12x5 已經辛苦
我用機做臥推做到70-90lbs 12x5

但我leg press又做到145 lbs 12x5..........

有冇P記Sales係度？想知140 plan

正常一定係squat做得重過bench press
因為腳既肌肉最大最多
器械唔同free weight

free weight仲講平衡同穩定性

操腳咁輕都攰 操多啲腳啦

想進步玩多啲free weight
少玩機

日常飲食搞好先

新手真係唔好一開始就飲

唔好為飲而飲

兩日太少 起碼4日

175 62 都唔夠 仲要繼續上磅

起碼上到70 先好減脂

冇人叫你4日都操同一個位
點會恢復唔到

想問下

如果推胸70lb 做到12下1set
100lb 只係做到8下1set

應該推70定100好

用器械?

如果係我

兩樣都做

金字塔形式做上去

姐係會慢慢加重 做到100lb為止

想問下點 樣可以 練左右腳平衡d
左右腳重心 向左邊

重訓同帶氧每次分別做幾耐?
有D人帶氧又唔多做

仲有呢想試下飲粉
因為食真係唔夠,但驚粉熱氣
如果宜家操完飲粉第日選擇停粉
d肌肉係咪都有機會唔夠蛋白質養佢又細番

有咩研究話熱氣？

太多人咁講

熱氣真係岩
但點解熱氣 因為飲唔夠水，依啲蛋白質會同你身體搶水 ，所以你飲夠水就唔會有熱氣問題。

你預每日最少飲3公升水
你預停左粉一定會縮 ，你唔想縮只可以停粉食返多野就得 ，粉都係營養素啫

其實當d粉25g蛋白
又唔會多好多
食多四隻蛋又會唔會熱氣

瘦底唔吸收可以點增磅？
我已經比身邊 d fd 食多好多野
我d fd 7x kg 又打波都無我食得多
但我就係完全無重過，體脂9%,57kg

4隻蛋有25g?
我都想啊
一隻蛋連黃最多4，5g 你唔驚咪食囉

但supplement 俾到好多其他野你 例如whey protein啲粉多數有肌酸 ，bcaa

依啲野係日常飲食攝取到 你食蛋邊有肌酸

幾多先

有冇餐單 幫你分析下

睇下係食唔夠定腸胃有事

十個有九個話自己唔吸收 其實都係食唔夠

蛋一隻7g蛋白wor
btw如果只飲一排就停冇咩用既
就算了

蛋白質

其實隨你囉

supplement都只係其中一個蛋白質來源

你真係可以食蛋代替

我係美國，基本上每餐都已經好大兜
真係唔知點形容飯量
仲記得上次太無聊，一個人係 m 記叫左40件麥樂雞
一個人食18～20碟壽司

每餐自己煮一係一塊2cm 以上厚牛扒，加菜，飯
一係 焗雞比，加菜加飯

一日幾餐先

三餐就算啦

瘦底想重 一定要少食多餐

一日四餐
通常早午晚宵夜

午餐晚餐食最多

點止120g

4餐唔太夠

或者下午茶食多少少野

飲盒奶或者堅果

其實增磅奶粉當下午茶得唔得？

gainer加啲堅果

食多d係ok但通常食食下體脂又高番
好難食得太清
所以諗住間中飲下粉試下先

好勁
瘦底,謂口又細

想問巴打 而家推胸好似無乜進展 卡住左 同埋推史密夫機推重啲 但係free weight bench press 就唔太重

玩少啲Smith 玩多啲bench press

玩重啲做3~5rm

慢慢黎

胃都係咁慢慢撐大

巴打同埋我通常自己一個做 做free weight唔敢做太重 驚最尾個組唔夠力跌落黎

3到5rm唔會有危機架

又唔係叫你下下1rm

機*險